意大利粉無需太花巧

屌你老母，個啲咩闊條意粉/長通粉/螺絲粉/貝殼粉/字母粉
整到好似個粉可以舀起個湯咁，實情係入唔到味，難食到嘔
根本原版就可以做到吸汁效果，搞咁多花款做乜呀？

呢隻
實而不華，但係最好食

長通粉要煮勁撚耐
又唔好食

普普通通嘅意粉都好好

闊條可以掛多d 汁

其實意粉依家野，同海鮮一樣，靚嘅唔洗搞咁多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加啲Rosemary番茜，甚至喺超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有麵質差嘅先要搞花臣，所以咁樣不如慳啲錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚意粉返屋企整仲好啦

我最鍾意用豉油, 魚露, 豬頸肉炒意粉..時間控制得好, 7X9 $4 包既意粉都可以煮得好好食

呢種炒法最垃圾

豉油
我睇到都有d 打冷震

你把口食咩都係垃圾

不如講解吓點解佢呢種炒法係垃圾

唔好淨係抛抵一句走咗去

我都想學野

其實炒意粉只不過係用現有食材去做一道本地菜 即係好似炒公仔麵咁 唔知點解有啲人就好鄙視呢啲煮法覺得唔正宗 但係識煮野一定唔會規限住個材料要點點點煮最正宗

（意粉都係中式麵演變）

呢類人通常都係d扮撚哂野既人

當然你話要煮返傳統果啲菜式就一定要跟
講到炒意湯意呢啲本土化左既西方野食 就唔可以話係垃圾

可能個位巴打對垃圾既定義好廣呢

意大利菜好regional 所以唔同region都會發展出自己風格/工具 按照地區食材引發創意 自然會有唔同形狀出現 例如墨魚汁有時會用黎配Calamarata, 一種似墨魚圈既pasta 北意以前有錢啲所以可以落雞蛋整fresh pasta, 因而出現tagliatelle (tagliare = to cut) /fettuccine (即係寬條麵), 同埋窮人會將碎頭碎尾整成 maltagliati ( = poorly cut) 等等 有時去了解一下唔同pasta shape個名點黎 會發現到好多有趣既野 (貝殼粉 conchiglie 其實有特大版叫conchiglioni, 可以釀餡入去焗)

正正因為佢既多樣性 意大菜先有佢既吸引力 當然煮野食無必要過分俾 "傳統/正宗" 既框架限死 加上我地又唔係意大利人呢係咪 不過masterchef s4 阿joe老母都講過 "classics work and they are appreciated time after time. Otherwise, they wouldn't be called classics." 每一種pasta shapes能夠存在到依家係一定有佢既原因 吸汁係其中一個 (無坑紋既 penne lisce 同 平時食開有坑紋既 penne rigate 係吸汁上係會有分別) 我地可能覺得無必要,或者無能力去煮到傳統意菜 但係學習欣賞唔同既pasta dish都係好事黎 同樣基於香港自己文化而演變出黎既 localized pasta dish亦都應該要去肯定 (不過個人絕對鄙視打傳統名義但係亂鳩咁黎既pasta dish)

回應樓上 其實炒意粉係意菜都係一個好common既做法 湯意都係, 不過傳統上係配餃類既tortellini, anolini etc./ 天使麵cappellini/ 一種會加麵包糠既意粉 passatelli 或者 上面講既maltagliati
同埋pasta最早可以追溯至古希臘時期 (早過Marco Polo) 不過個陣係類似 Lasagna 既形式存在

個人唔會鄙視唔跟傳統做法既菜式 但我一定鄙視唔跟傳統做法既同時claim自己係傳統既人

最大路例子 我唔討厭pineapple pizza 仲幾鍾意食 但係如果整條友話自己係意大利pizza我一定屌鳩佢

所以其實我幾討厭薩莉亞 不過夠平

Pasta哩個名其實太闊啦。。。你要去追origin根本就唔係同一樣野黎。。。

Btw lasagna真係好食到癡線，去邊都食唔返家的味道

正野，唔洗理啲傻仔

大火煮五粉鐘熄火焗五粉鐘

意大利南北都好唔同啦

聽落幾好 有無整法

將d豬頸肉用生抽, 魚露, 麻油醃半個鐘. 同時煮熟d意粉, 格乾水放置. 然後先炒熟d豬頸肉, 放埋一邊. 跟住落d橄欖油開始炒d意粉, 加少量生抽, 少量雞粉 (因為d豬頸肉經已好夠味, 唔駛再落咁多調味). 意粉炒2~3分鐘左右, 再放埋d豬頸肉落去再炒多2分鐘左右就ok. 因為通常炒比自己食, 所以調味放幾多都係好隨意, 無勿認真計過份量.